Ze zat bij Edward, en bij het nemen van zijn thee van mevrouw Dashwood, zijn hand ging zo recht voor haar uit dat hij een ring maakte, met een vlecht van haar in het midden, zeer opvallend op een van zijn vingers.
'Ik heb je nog nooit een ring zien dragen, Edward,' riep ze.
"Is dat Fanny's haar?
Ik herinner me haar belofte om je wat te geven.
Maar ik zou het moeten doen hebben gedacht dat haar haar donkerder was geweest. '
Marianne sprak onachtzaam wat ze echt voelde - maar toen ze het zag hoeveel ze Edward had gepijnigd, haar eigen ergernis over haar gebrek aan gedachten kon niet worden overtroffen door de zijne.
Hij kleurde heel diep en gaf een kortstondige blik op Elinor, antwoordde: "Ja, het is het haar van mijn zus.
Het het plaatsen werpt er altijd een andere tint op, weet u. "
Elinor had zijn oog ontmoet en leek ook bewust.
Dat het haar die van haar was, ze voelde zich onmiddellijk even goed tevreden als Marianne; het enige verschil in hun conclusies was, dat wat Marianne beschouwd als een gratis geschenk van haar zus, Elinor was bewust moet zijn verkregen door een of andere diefstal of uitvinding die zij zelf niet kent.
